<resources>
    <string name="app_name">HabiAral</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="default_web_client_id">612860240418-6j94e06tc5be4gc75bsafprrt67lqahb.apps.googleusercontent.com</string>

    <!-- Payak -->

    <string name ="payak_description"> Ang payak na pangungusap ay pinakasimpleng anyo ng pangungusap.
        Binubuo ito ng isang sugnay lamang at naglalaman ng isang buong kaisipan. Kahit maikli, sapat na ito
        upang maipahayag ang mensahe nang malinaw at direkta. Madalas itong ginagamit sa pang-araw-araw na
        komunikasyon, tulad ng pagsasalaysay ng simpleng pangyayari o pagbibigay ng impormasyon. </string>

    <string name ="payak_example">
      Halimbawa\n\n
        • Kumain si Ana.\n
        • Malinis ang silid.\n
        • Tumutunog ang kampana.\n
        • Tumakbo ang aso sa parke.\n
        • Nagsalita ang guro tungkol sa aralin."\n
    </string>

    <!-- Tambalan -->

    <string name = "tambalan_description"> Ang tambalan na pangungusap ay binubuo ng dalawa o higit
        pang payak na pangungusap na pinagsama sa tulong ng mga pangatnig tulad ng at, ngunit, subalit, o,
        kaya, dahil. Dahil dito, nailalahad nito ang dalawa o higit pang kaisipan sa isang pangungusap, at
        nagpapakita ng ugnayan sa pagitan ng mga ideya. Karaniwan itong ginagamit kapag gusto nating ipakita ang
        pagkakasunod o relasyon ng mga pangyayari."

</string>
    <string name ="tambalan_example">
        Halimbawa\n\n
        • Nag-aral siya at nagsulat ng takdang-aralin.\n
        • Nagsipilyo siya at natulog agad.\n
        • Nag-aral si Mark, ngunit hindi pa rin siya nakapasa.\n
        • Kumain si Ana o uminom ng gatas si Pedro.\n
        • Nagluto si Nanay kaya busog kaming lahat.
    </string>

    <!-- Langkapan -->

    <string name ="langkapan_description">
        Ang langkapan na pangungusap ay pinakamalawak at pinakakomplikado sa lahat. Binubuo
        ito ng dalawa o higit pang makapagsasariling sugnay at isa o higit pang di-makapagsasariling sugnay,
        kaya pinagsasama nito ang katangian ng tambalan at hugnayan. Dahil dito, mas mahaba at detalyado ang
        pangungusap, at mas malinaw ang pagkakaayos ng mga ideya. Karaniwan itong ginagamit sa mga pormal na sulatin
        o kapag nais ipahayag ang mas kumplikadong mensahe.

    </string>

    <string name ="langkapan_example">
        Halimbawa\n\n
        • Kumain na kami at nanood ng sine dahil walang pasok bukas.\n
        • Nagluto si Lola at naghanda ng mesa habang naglalaro ang mga bata.\n
        • Nag-aral siya at nakinig sa guro dahil may pagsusulit kinabukasan.\n
        • Nagsimba sila at nagpunta sa palengke habang umuulan nang malakas.\n
        • Naglaro ang mga bata at kumain ng kendi nang dumating ang kanilang mga magulang.
    </string>

    <!-- Hugnayan -->

    <string name ="hugnayan_description">
        Ang hugnayan na pangungusap ay binubuo ng isang sugnay na makapagsasarili at isa o higit pang
        di-makapagsasariling sugnay. Ang mga di-makapagsasariling sugnay ay nangangailangan ng suporta mula sa
        pangunahing sugnay upang makabuo ng kumpletong mensahe. Karaniwang gumagamit ito ng mga pangatnig tulad ng
        dahil, kapag, kung, nang, sapagkat, upang, habang. Ginagamit ito kapag nais ipakita ang sanhi, kondisyon,
        o panahon ng isang pangyayari."
    </string>

    <string name="hugnayan_example">
        Halimbawa\n\n
        • Umalis siya dahil gabi na.\n
        • Masaya ako kapag kasama kita.\n
        • Hindi siya pumasok sapagkat masama ang pakiramdam niya.\n
        • Naghintay sila hanggang dumating ang guro.\n
        • Kumakanta siya habang nagluluto ang nanay niya.
    </string>
</resources>