<resources>
    <string name="app_name">HabiAral</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="default_web_client_id">612860240418-6j94e06tc5be4gc75bsafprrt67lqahb.apps.googleusercontent.com</string>

    <string name ="about_us_goal">
        Sa HabiAral, layunin naming bigyang-kapangyarihan ang mga mag-aaral sa pamamagitan
        ng madaling gamiting plataporma para sa epektibong pagkatuto at pagsubaybay ng kanilang pag-unlad.
    </string>

    <string name ="about_us_thanks">
        Salamat sa pagpili ng HabiAral! Nawa’y maging kapaki-pakinabang ito sa inyo gaya ng kasiyahang nadama
        namin sa paggawa nito.
    </string>

    <string name ="about_us_information">
        Ang HabiAral ay binubuo ng mga estudyanteng designer at developer upang itaguyod ang pagkatuto, pagtutulungan,
        at tagumpay sa larangan ng edukasyong Pilipinona naglalayong paunlarin ang kasanayan sa pagbuo ng pangungusap at
        pag-unawa.
    </string>

    <!-- Payak -->

    <string name ="payak_description"> Ang payak na pangungusap ay pinakasimpleng anyo ng pangungusap.
        Binubuo ito ng isang sugnay lamang at naglalaman ng isang buong kaisipan. Kahit maikli, sapat na ito
        upang maipahayag ang mensahe nang malinaw at direkta. Madalas itong ginagamit sa pang-araw-araw na
        komunikasyon, tulad ng pagsasalaysay ng simpleng pangyayari o pagbibigay ng impormasyon. </string>

    <string name ="payak_example">
      Halimbawa\n\n
        • Kumain si Ana.\n
        • Malinis ang silid.\n
        • Tumutunog ang kampana.\n
        • Tumakbo ang aso sa parke.\n
        • Nagsalita ang guro tungkol sa aralin."\n
    </string>

    <!-- Tambalan -->

    <string name = "tambalan_description"> Ang tambalan na pangungusap ay binubuo ng dalawa o higit
        pang payak na pangungusap na pinagsama sa tulong ng mga pangatnig tulad ng at, ngunit, subalit, o,
        kaya, dahil. Dahil dito, nailalahad nito ang dalawa o higit pang kaisipan sa isang pangungusap, at
        nagpapakita ng ugnayan sa pagitan ng mga ideya. Karaniwan itong ginagamit kapag gusto nating ipakita ang
        pagkakasunod o relasyon ng mga pangyayari."

</string>
    <string name ="tambalan_example">
        Halimbawa\n\n
        • Nag-aral siya at nagsulat ng takdang-aralin.\n
        • Nagsipilyo siya at natulog agad.\n
        • Nag-aral si Mark, ngunit hindi pa rin siya nakapasa.\n
        • Kumain si Ana o uminom ng gatas si Pedro.\n
        • Nagluto si Nanay kaya busog kaming lahat.
    </string>

    <!-- Langkapan -->

    <string name ="langkapan_description">
        Ang langkapan na pangungusap ay pinakamalawak at pinakakomplikado sa lahat. Binubuo
        ito ng dalawa o higit pang makapagsasariling sugnay at isa o higit pang di-makapagsasariling sugnay,
        kaya pinagsasama nito ang katangian ng tambalan at hugnayan. Dahil dito, mas mahaba at detalyado ang
        pangungusap, at mas malinaw ang pagkakaayos ng mga ideya. Karaniwan itong ginagamit sa mga pormal na sulatin
        o kapag nais ipahayag ang mas kumplikadong mensahe.

    </string>

    <string name ="langkapan_example">
        Halimbawa\n\n
        • Kumain na kami at nanood ng sine dahil walang pasok bukas.\n
        • Nagluto si Lola at naghanda ng mesa habang naglalaro ang mga bata.\n
        • Nag-aral siya at nakinig sa guro dahil may pagsusulit kinabukasan.\n
        • Nagsimba sila at nagpunta sa palengke habang umuulan nang malakas.\n
        • Naglaro ang mga bata at kumain ng kendi nang dumating ang kanilang mga magulang.
    </string>

    <!-- Hugnayan -->

    <string name ="hugnayan_description">
        Ang hugnayan na pangungusap ay binubuo ng isang sugnay na makapagsasarili at isa o higit pang
        di-makapagsasariling sugnay. Ang mga di-makapagsasariling sugnay ay nangangailangan ng suporta mula sa
        pangunahing sugnay upang makabuo ng kumpletong mensahe. Karaniwang gumagamit ito ng mga pangatnig tulad ng
        dahil, kapag, kung, nang, sapagkat, upang, habang. Ginagamit ito kapag nais ipakita ang sanhi, kondisyon,
        o panahon ng isang pangyayari."
    </string>

    <string name="hugnayan_example">
        Halimbawa\n\n
        • Umalis siya dahil gabi na.\n
        • Masaya ako kapag kasama kita.\n
        • Hindi siya pumasok sapagkat masama ang pakiramdam niya.\n
        • Naghintay sila hanggang dumating ang guro.\n
        • Kumakanta siya habang nagluluto ang nanay niya.
    </string>
    
    <string name="mdcl1_line">
        Ito na ang huling yugto ng palaro, humanda sa pinakamahirap na gawain.
    </string>
    <string name="mcl1_line">
        Tara! Simulan na natin ang baguhan!
    </string>

    <!-- Game Mechanics -->
    <string name ="baguhan_description">
        Sa antas na ito, may mga pangungusap na may nawawalang salita.
        Kailangang punan ng mag-aaral ang patlang gamit ang tamang salita upang mabuo
        ang pangungusap. Bawat tamang sagot ay may katumbas na 5 puntos. Kapag nakaipon ng
        sapat na puntos, maaabot
        mo ang susunod na antas — Husay.
    </string>

    <string name ="husay_description">
        Sa bahaging ito, pipili ang mag-aaral ng mga salita mula sa ibinigay na
        pagpipilian upang makabuo ng isang pangungusap na malinaw at may wastong kahulugan.
        Bawat tamang sagot ay may katumbas na 3 puntos. Kung makakalikom ng sapat na puntos,
        maa-unlock ang pinakamataas na antas — Dalubhasa.
    </string>

    <string name ="dalubhasa_description">
        Sa pinakahuling antas, bibigyan ang mag-aaral ng panuto kung anong uri ng
        pangungusap ang bubuuin. Kailangang gumawa ng sariling pangungusap na kumpleto,
        malinaw, at wasto. Gagamit ng Tagasuri ng Gramatika upang makita kung tama ang pagkakabuo.
        Ang gantimpala ay 5 hanggang 10 puntos, depende sa kaayusan, wastong gramatika, at
        kabuuan ng sagot.
    </string>

    <string name ="quiz_rule">
        Paalala:\nMaaaring pumili lamang ng isang (1) sagot sa bawat tanong.
        Kapag napili mo na ang iyong sagot, hindi mo na ito maaaring baguhin.
        Mangyaring basahing mabuti ang bawat tanong bago pumili ng sagot.
        Ang unang pagpili mo ang siyang itatala bilang iyong huling kasagutan.
    </string>

    <!-- Policy -->
    <string name="policy">
<![CDATA[
<b>Huling Update:</b> Oktubre 2025<br><br>

<b>Patakaran sa Privacy ng HabiAral</b><br><br>
Ang <b>HabiAral</b> ay isang educational mobile application na idinisenyo upang tulungan ang mga mag-aaral sa pag-aaral ng wikang Filipino sa mas masaya at interaktibong paraan. Kami ay lubos na iginagalang ang iyong karapatan sa privacy at tinitiyak na ligtas ang lahat ng impormasyong ibinibigay mo habang ginagamit ang aming app.<br><br>

<b>1. Impormasyong Kinokolekta</b><br>
Kinokolekta lamang ng HabiAral ang mga sumusunod na impormasyon para sa layunin ng edukasyon at pag-save ng progreso:<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Email mula sa Google Sign-In<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Auto-generated Student ID<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Palayaw (Nickname)<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Mga naipasa mong aralin, puntos, at parangal sa app<br><br>

<b>2. Layunin ng Pagkolekta</b><br>
Ginagamit ang impormasyong ito para sa mga sumusunod na dahilan:<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Pagrekord ng progreso sa mga aralin at palaro<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Pagpapakita ng parangal at puntos<br><br>

<b>3. Seguridad ng Iyong Datos</b><br>
Ang lahat ng data ay iniimbak nang ligtas gamit ang <b>Google Firebase</b>. Tanging ang mga developer ng HabiAral lamang ang may access dito. Walang sensitibong impormasyon tulad ng password, tirahan, o numero ng telepono ang kinokolekta o iniimbak.<br><br>

<b>4. Pagbabahagi ng Impormasyon</b><br>
Hindi ibinabahagi ng HabiAral ang iyong impormasyon sa mga third-party apps o advertisers. Ang lahat ng impormasyon ay ginagamit lamang sa loob ng sistema ng HabiAral para sa mga layuning pang-edukasyon.<br><br>

<b>5. Mga Karapatan ng Gumagamit</b><br>
Bilang gumagamit, ikaw ay may karapatang:<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Humiling ng kopya ng iyong data<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Humiling ng pagbura ng iyong account o impormasyon<br>
&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;• Makipag-ugnayan sa aming team kung may katanungan o alalahanin<br><br>

<b>6. Mga Pagbabago sa Patakaran</b><br>
Maaaring baguhin o i-update ang patakaran sa privacy anumang oras upang mapabuti ang seguridad at serbisyo. Ang mga pagbabago ay ipapaalam sa pamamagitan ng update sa Google Play Store.<br><br>

<b>7. Para sa mga Katanungan</b><br>
Kung may mga katanungan, suhestiyon, o alalahanin tungkol sa patakarang ito, makipag-ugnayan sa amin sa:<br>
<b>Email:</b> habiaral.devs@gmail.com<br><br>

Sa pagpapatuloy ng paggamit ng HabiAral, sumasang-ayon ka sa pangongolekta at paggamit ng iyong impormasyon alinsunod sa patakarang ito.
]]>
</string>


</resources>